眾聞 曾發行《十年》投資小眾題材 高先電影院西環落成 曾麗芬盼觀眾有選擇

眾聞
曾發行《十年》投資小眾題材 高先電影院西環落成 曾麗芬盼觀眾有選擇

撰文: 記者張凱傑 | 發佈日期: 18.02.21

「我想做社區戲院，而不是大型院線，我們很久沒有在街上看見戲院，而不是在商場內。」高先電影的靈魂人物曾麗芬，夢想開設社區戲院數十載，今天香港空間受壓、疫情未明的環境下，在堅尼地城吉席街圓夢，落成首間自家戲院，破釜沉舟。

人稱Winnie的高先電影董事總經理曾麗芬，多年來發行和投資題材偏門及關注小眾議題的本土電影。張凱傑攝

做過買片、賣片、。。。。。。。。

由於原址不是電影院，沒有走火通道、消防系統，也要增設電梯、樓梯、水缸。由2019年10月簽約，一共改了四次圖則，方通過消防條例，一年多後才落成。

。。。。。。。。，「個個都推你，這個時勢很艱難，又或者他們不看好這個地區。」

堅持下去，是因為「我想挑戰自己，我會做得好好，好的電影應該要有好的戲院做，得到較長的放映期。」

「我想香港、九龍、新界，各有一間戲院，是社區戲院，而不是大型院線，我們很久沒有在街上看見戲院而不是在商場內，我們想在街上看見很大的招牌，有少許懷舊的味道，但入面又很新。」

跟其他院線不同，她希望觀眾「入到來有好多選擇，不止我喜歡的藝術片，也有好的商業片，老少咸宜，一定找到自己喜歡的電影。」

高先電影院坐落堅尼地城吉席街。

高先電影院的股東（左起）：曾憲玟、王利民、曾麗芬、郭秉鑫、梁邵斌

高先電影有限公司（Golden Scene）曾發行政治題材電影《十年》、投資《幻愛》、《淪落人》、《叔叔》、《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》等多套香港本土電影，部分關注小眾題材，在堅尼地城吉席街落成自家戲院後，發行和放映電影上將不再受其他院線限制。

高先電影院樓高兩層，設有四個放映院，合共280個觀眾席，首部上映的電影《狂舞派3》，在去年台灣金馬獎上，唱作人用廣東話夾雜英文唱出這首電影主題曲，當中包括以下幾句：

Everyone hears the voice （每個人都聽到訴求）
Everyone makes the choice （每個人都作出選擇）
To bring the glory to us all （願榮耀歸於我們）

其中一位投資者說道：「香港電影我們自己上映。」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

總算有黃電影

好的電影應該要有好的戲院做，得到較長的放映期

呢個位之前系咩黎

支持本土電影

支持

A 283-seat independent cinema in Kennedy Town

The Western district welcomes a new independent cinema in Kennedy Town just in time as entertainment venues reopen in the city. Located at Catchick Street and North Street's intersection, the four-house cinema Golden Scene officially opens its doors on February 18. The local film distributor will be showcasing art films, Hong Kong-made films, and international blockbusters.

source :

搵到, 應該係呢個位

好嘢

西環對上一次有戲院係咪九十年代初石塘咀果間金陵戲院？

嗰度有條好靚既海濱長廊一直可以行到去上環信德中心, 睇完戲記得行吓,
簡直嘆為觀止, 身心舒暢.

推

多謝高登先

前年上環 行過